# Примеры кода

## project-1
###### Проект - сайт-база предложений агентства недвижимости.
__Задача:__ Реализовать конструктор форм со следующими требованиями:
1. На странице каждого объявления должна быть возможность заполнить форму и отправить сообщение посетителем сайта (например, с вопросом по данному объявлению).
2. У каждого объявления должен быть свой ответственный менеджер (тот, кто получит уведолмение при заполненнии формы посетителем сайта).  
3. Формы могут быть не только у объявлений, но и на произвольной странице (с указанием ответственного), все формы на сайте должны управляться в едиином интерфейсе.
4. Формы могут быть разными, соответственно, необходима возможность настройки полей (редактирование всех параметров, добавление, удаление, редактирование).
5. Также необходима возможность задавать примитивные правила проверки для новых полей (обязательно к заполнению, проверка e-mail).
6. Необходима возможность клонирования любой существующей формы.
7. Все доступные формы, а также конструктор форм должны быть доступны в административном интерфейсе и понятны человеку с минимальным уровнем техничеких знаний.

## project-2
###### Проект - ERP для завода металлоконструкций.
__Задача:__ Металлическое изделие - одна из основных единиц, которые используются в системе. Изделие обладает некоторым базовым набором свойств (характеристик), плюс свойства, которые характерны только для  определённых изделий. Требования:
1. Дополнительные наборы свойств должны подсоединяться к базовому набору, с точки зрения пользователя системы всё должно быть прозрачно.
2. Все данные дополнительных свойств, введённые пользователем, должны сохраняться и выводится при просмотре и редактировании металлического изделия.

__Пояснение:__ Дополнительные свойства (вместе с несколькими правилами: не пустое, только числа) были определены в отдельной таблице. Мой код брал эти дополнительные наборы в зависимости от типа изделия, при добавлении в них данных, сохранял в другой дополнительной таблице.

## project-3
###### Универсальная система отчётов
__Задача:__ В виду наличия нескольких типовых проектов с похожей структурой и одинаковой задачей по добавлению отчётности, необходимо создать универсальную систему отчётов со следующими требованиями:
1. Система не должна зависеть от проекта.
2. Система должна легко настраиваться под типовой проект.
3. Помимо вывода отчёта, должна быть возможность вывода его на печать и экпорта в Excel.
4. Настройка конкретного отчёта должна описывать следующие данные: 
    1. Уникальный код (по которому можно обратиться к отчёту)
    2. Название отчёта (для пользователя)
    3. Название MS SQL-хранимой процедуры для подготовки отчёта
    4. Названия ролей, которые смогут работать с отчётом
    5. Доступные операции (вывод, печать, экспорт в xsl).

## project-4
###### Реализация RBAC (Role Based Access Control) через файлы
__Задача:__ Yii-framework позволяет организовать RBAC с помощью нескольких различных по своей сути способов, но конкретных реализаций не предлагает. Необходимо организовать управление ролями и привилегиями для пользователей системы. Требования:
1. Иерархия. Базовой (атомарной единицей) RBAC должна ялвяться операция, операции должны группироваться в привилегии, а привилегии в свою очередь - в роли. Роли могут также группироваться в супер роли и наследовать всё, что есть в группируемых ролях.
2. Хранение должно осуществляться в файле(ах), т.к., вариант с БД не подходит. Файл должен генерироваться автоматически с учётом заведенных и связанных в системе привилегий.
3. При изменении операций, привилегий и состава ролей, RBAC-файл должен автоматически пересоздаваться.
4. При удалении RBAC-файла, он должен быть автоматически восстановлен.
5. Yii-фреймворк должен уметь "понимать" RBAC-файл, чтобы на его основе организовать политики доступа для пользователей. 

## project-5
###### Собственный проект по сбору данных с криптобирж
__Задача:__ Для арбитража по криптобиржам необходиа платформа, которая будет собирать данные с криптобирж, затем анализировать и выдавать интересные с точки зрения арбитража пары криптовалют купить-продать.

__Трудности:__ У криптобирж нет единого формата представления данных с их API. Более того, API некоторых бирж не позволяют получить необходимые данные за один запрос.

__Реализация:__ В первом приближении, необходим единый интерфейс и один общий класс, который реализует получение и обработку данных по общей логике (есть несколько бирж, API у которых работает похожим образом). Классы для нестандартных API бирж должны реализовывать собственную логику получения и обработки данных в интерфейсных методах.